民主黨：不拒絕和中央溝通 惜目前非適合時機

仲溝？
想做忠誠反對派？
畀人恰到上心口仲想同人溝通？
屌你老母

【Now新聞台】民主黨主席羅健熙接受《大鳴大放》專訪指，立法會恢復由選委會產生議席，令議會更難反映民意，民主黨的參選意慾因此大減，強調黨員不會受屈辱下參選。

民主黨主席羅健熙在《大鳴大放》指立法會將會恢復，選委會產生的議席壓縮立法會直選議席的比例令民意更難透過議會反映，民主黨須思考是否繼續參選。

羅健熙：「在這樣的制度底下，大家的參選意欲會減少，因為我進到議會，我也會問：『我明明是代表人民的聲音，我明明是最得到市民授權的人，但我進到議會是一個這麼少的少數時，我入去是為甚麼呢？』這個問題我們當然會去要自己回答自己一次，現階段我們未有一個確實答案。」

他認為民主派只能在民生事項有較大發揮空間，例如在審議財政預算案時，協助民間團體索取政策資料，但強調是否參選還要視乎支持者意願，及政改的具體細節。

羅健熙：「你要我們去問中華全國青年聯合會、中華全國婦女聯合會，我連他們是誰也不認識，或你要我找吳秋北取得提名，這是不可能的事。可能是我們感覺很屈辱的事，覺得並不是一個有尊嚴的情況下參選，我們不會迫黨友『跪』着也要進入議會。」

至於會否與中央溝通，直接表達訴求，羅健熙認為目前不是時機。

羅健熙：「我從來都沒有反對溝通，實際上能談到甚麼或者實際上能改變甚麼，我沒有太大信心，我不會有很大的期望能改變甚麼。（如果今日中央政府或中聯辦或特區政府這三個單位邀請民主黨對談或對話，你也不會抗拒？）我覺得要看不同形式 ，若你要做一個正式的對話 ，現在是否一個適合的時機呢？我覺得未是時機。」

他又指過往民主派試過與北京對話，但外界認為溝通並無帶來轉變，質疑是浪費時間。

講明咪等選民自己決定。
好過有d政黨或政團係建制B隊，但又要扮本土，做哂忠誠反對派

香港泛民=狗也不屌

全面杯葛！參選就等中聯辦配票俾你！

決條命咩
又做民調是否留喺立法會呀？
仲未畀人玩夠？真係狗改唔到食屎

當初做完問調繼續畀人恰到上心口已經食過一次屎總辭

而家直情入到去連當初所謂嘅藉口咩喺入面盡力阻止政府已經冇可能

今時今日仲想同中央溝通
究竟要幾蠢先會講出咁嘅說話

係呀，所以當有得選，大家咪唔好投票被佢地。

民主黨
my hk

仲同支那共匪溝通? 有咩好溝通?

成班民主黨仲諗住同極權談判....蠢到呢... .........真係冇好帶挈。

有人姦殺你個女再投海,監生打死你個仔再推落樓

仲同殺人犯溝通?

今時今日你想同支共溝通可以吸到幾多淺黃票先？同你deal點解唔同十一哥黨deal先？大家性質一樣咋喎

你想同人傾都要睇吓自己咩料先啦，屋企有鏡下話

你啲黨員被人拉咗啊
仲溝通！？